川普延長行政命令一年 續封殺華為等中企

川普延長行政命令一年 續封殺華為等中企
最新更新：2020/05/14 07:29
美國總統川普13日延長去年5月簽署的行政命令，禁止美國企業使用對國安構成風險的公司所生產的電信設備，以此劍指華為等中國企業。圖為上海陸家嘴中心的華為門市。（中央社檔案照片）

（中央社華盛頓13日綜合外電報導）美國總統川普今天把去年5月簽署的行政命令延長一年，該命令宣告為因應國家緊急狀態，禁止美國企業使用對國安構成風險的公司所生產的電信設備，以此劍指華為等中國企業。

路透社報導，川普這項命令援引「國際緊急經濟權力法」（International Emergency Economic Powers Act）。該法賦予總統調整商業政策的權力，以應對威脅美國的國家緊急狀態。

美國國會議員表示，川普2019年這項命令直接針對華為與中興通訊等中國企業。（譯者：楊昭彥）1090514